\chapter*{Zusammenfassung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Zusammenfassung}
Im Laufe dieser Abschlussarbeit wurde ein \acl{bms} zur Überwachung und Ansteuerung von \ac{lfp} Zellen in einer Batterie  entwickelt. Die Hauptfunktionen des \aclp{bms} sind:

\begin{itemize}
	\item Spannungsmessung jeder in Reihe vorschalteten Zelle
	\item Temperaturmessung im Batteriepack
	\item \ac{dc} Strommessung zwischen Batterie und \acl{wr}
	\item Balancing jeder in Reihe vorschalteten Zelle
	\item Funktion des Balancing Feedback, um Balancing Fehler zu erfahren
	\item Relais-Ansteuerung zwischen Batterie und \acl{wr} zum sicheren Abschalten
\end{itemize}

Die Spannung und Temperatur-Messungen so wie Balancing und Balancing-Feedback erfolgen mittels eines \acl{lt} \acs{ic} LTC6811. Der Strommessung wird mit der Strommesseinheit der Isabellenhuette IVT-S realisiert. Ansteuerung des LTC6811 und Bearbeitung aller gemessenen Werte erfolgt mit Hilfe des Einplatinen Computer Raspberry Pi 3 Model B. Die Ansteuerung der Relays sowie dessen Fehlererkennung wird mit einem Logikgattern der Konjunktion (Und-Gatter) und einem \ac{mcu} STM32L433 realisiert. Im Einzelnen wurde Folgendes entwickelt und eingesetzt:

\begin{itemize}
	\item \acf{pcu} liest die Zellenwerte und steuert das Balancing der Zellen in Batteriepack
	\item \acf{bcu} bearbeitet und speichert Messwerte sowie die Entscheidung des Balancing Ablauf
	\item Sicherheitssystem erkennt Fehler und schaltet die Batterie von der \acl{wr} ab
\end{itemize}

Diese Elemente bilden zusammen ein \acl{bms}, welches hardwaretechnisch alle nützlichen Zellenwerte sammelt und aufgrund dessen ein Batteriemanagement realisieren kann.

Das System ist so aufgebaut, dass alle gemessenen Werte gespeichert werden und für weitere Bearbeitungen und zur visuellen Darstellung auf einem lokalen Server platziert werden.

Um den Aufbau auf seine grundsätzliche Funktion zu testen, wurden eigene Programme für Testzwecke geschrieben. Die Software kann die Daten der \ac{pcu} und Strommesseinheit lesen und speichern, kann die Relais ansteuern und den Relaisstatus abfragen. Zudem kann über die Software das Balancing ein- und ausgeschaltet werden, bezogen auf die gemessenen Spannungswerte der Zellen manuell oder automatisch. 

Die Funktionstüchtigkeit einzelner Komponenten sowie des Gesamtsystems wurde geprüft und mittels gemessener und gespeicherter plausibler Werte nachgewiesen. 